{"id":178,"date":"2021-05-29T21:58:54","date_gmt":"2021-05-29T19:58:54","guid":{"rendered":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/?p=178"},"modified":"2021-05-29T22:59:44","modified_gmt":"2021-05-29T20:59:44","slug":"libera-la-danza","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/2021\/05\/29\/libera-la-danza\/","title":{"rendered":"Libera la danza: la follia di muoverti con piacere"},"content":{"rendered":"<h2>Imparare a muoverti con pienezza e con piacere<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-175 alignleft\" src=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-300x240.jpg\" alt=\"Libera la danza\" width=\"300\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-300x240.jpg 300w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-768x614.jpg 768w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1536x1229.jpg 1536w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1320x1056.jpg 1320w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>Libera La Danza \u00e8 un lavoro molto speciale sul corpo: alla fine si esce con un sorriso impagabile, un senso di benessere e di energia incredibili, sudati, stanchi ma felici.<\/p>\n<p>Momenti di danza scatenata e molto liberatoria vengono alternati ad esercizi che rendono il corpo pi\u00f9 sensibile ed espressivo: L&#8217;attivit\u00e0 \u00e8 sostenuta da un efficacissimo metodo che abbatte le difese e le timidezze, liberando l&#8217;espressivit\u00e0 della danza.<\/p>\n<p>Si impara a non dare importanza alla paura, alla vergogna, al giudizio, e di conseguenza si apre la strada al divertimento assoluto, sfrenato. In questo evento, la gioia di vivere ha il sopravvento su qualsiasi cosa, cancellando dalla mente preoccupazioni, rabbia, timori, pensieri negativi.<\/p>\n<p>Ogni partecipante pu\u00f2 rispondere alle proposte in maniera del tutto personale, muovendosi come sente, dato che non c&#8217;\u00e8 nessuna tecnica da seguire ma solo imparare a lasciarsi andare al piacere di muoversi.<\/p>\n<p>La playlist, sempre assolutamente folle, va dal jazz alla musica etnica, alla classica, al rock, al trap, alle canzoni dei cartoni animati. Un risotto musicale esplosivo, disegnato apposta per far perdere il controllo, la previsione, il giudizio ed aprire la porta della libert\u00e0 di danzare e di essere se stessi.<\/p>\n<p>Ogni incontro porta con s\u00e9 messaggi espressivi di benessere, positivit\u00e0 e gioia. Possono partecipare persone di ogni et\u00e0, senza limiti. I bambini sotto i 7 anni devono partecipare con un adulto di riferimento.<\/p>\n<p>L&#8217;evento si pu\u00f2 seguire in sala, dal vivo o anche on line sulla piattaforma zoom.<\/p>\n<p>Unica grossa raccomandazione: per partecipare \u00e8 obbligatorio buttarsi a danzare follemente, al di l\u00e0 di qualunque tecnica o allenamento. Non sar\u00e0 infatti permesso fermarsi a guardare gli altri per non metterli in imbarazzo.<\/p>\n<p>L&#8217;evento si svolge in lingua italiana ma con passaggi in inglese, francese, spagnolo e persino arabo levantino, se sar\u00e0 necessario!<\/p>\n<h3>Nelle passate edizioni:<\/h3>\n<p>Abbiamo visto seri e stimati professionisti fare cose folli e divertirsi come matti:<\/p>\n<ul>\n<li>saltare sul divano,<\/li>\n<li>arrampicarsi sui mobili,<\/li>\n<li>suonare le pentole<\/li>\n<li>cantare in playback usando una scopa come microfono,<\/li>\n<li>grattarsi come fossero assaliti da un branco di zanzare affamate<\/li>\n<li>vestirsi con una sedia, dopo averla corteggiata, suonata, trasportata sulla schiena,<\/li>\n<li>volare su una scopa,<\/li>\n<li>ascoltare il rumore del mare in una tazza&#8230;<\/li>\n<li>Insomma, fare ogni sorta di follie, passando di continuo dal pianto di commozione alle risa pi\u00f9 incontenibili, per uno sblocco totale della creativit\u00e0 e della gioia di vivere.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alla fine dell&#8217;attivit\u00e0, ci si sente incredibilmente felici, leggeri, sudati. E con un entusiasmo contagioso.<\/p>\n<h3><a href=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-179 alignright\" src=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-300x240.jpg\" alt=\"Libera la danza\" width=\"300\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-300x240.jpg 300w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-1024x819.jpg 1024w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-768x614.jpg 768w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-1536x1229.jpg 1536w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1-1320x1056.jpg 1320w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2021\/05\/Il-6-Gennaio-alle-18-1.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>Svolgimento dell&#8217;incontro<\/h3>\n<p>Vengono fatti sercizi a corpo libero o con piccoli oggetti di uso quotidiano, come tessuti, fogli, sedie, bastoni ecc. Si esplorano le possibilit\u00e0 di muoversi e si d\u00e0 attenzione agli aspetti emozionali legati al movimento.<\/p>\n<p>Il corpo viene reso pi\u00f9 ricettivo alla musica, che \u00e8 un potente stimolo studiato meticolosamente allo scopo.<\/p>\n<p>La playlist prevede musiche molto ritmate per scaricare tensioni, stress e lasciarsi andare e musiche molto coinvolgenti per sbloccare l&#8217;espressivit\u00e0 e liberare la comiunicazione attravewrso la danza.<\/p>\n<p>La durata dell&#8217;evento \u00e8 circa un&#8217;ora.<\/p>\n<p>Per qualche informazione in pi\u00f9, puoi visitare il sito <a href=\"https:\/\/ilmosaicodanza.it\">https:\/\/ilmosaicodanza.it<\/a><\/p>\n<p>Se vuoi seguire altri tipi di attivit\u00e0 con Sabina Todaro, guarda gli orari dei corsi: <a href=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/2021\/05\/28\/lezioni-con-sabina-todaro\/\">Orario delle lezioni<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imparare a muoverti con pienezza e con piacere Libera La Danza \u00e8 un lavoro molto speciale sul corpo: alla fine si esce con un sorriso impagabile, un senso di benessere e di energia incredibili,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[6,22],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":195,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions\/195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}