{"id":189,"date":"2021-05-29T22:52:00","date_gmt":"2021-05-29T20:52:00","guid":{"rendered":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/?p=189"},"modified":"2021-05-29T22:56:06","modified_gmt":"2021-05-29T20:56:06","slug":"lyrical-arab-dance-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/2021\/05\/29\/lyrical-arab-dance-2\/","title":{"rendered":"Lyrical arab dance"},"content":{"rendered":"<div class=\"hu-pad group\">\n<article class=\"group post-2 page type-page status-publish hentry\">\n<div class=\"entry themeform fittexted_for_entry\">\n<h2 class=\"fittexted_for_content_h2\">Lyrical Arab Dance: le radici espressive della cultura tradizionale della danza\u00a0araba<\/h2>\n<div id=\"attachment_15\" class=\"wp-caption alignleft\">\n<p><a class=\"swipebox customize-unpreviewable\" title=\"\" href=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/04\/lyrical-arab-dance.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-bGlnaHRib3gtaW1hZ2UtMA==\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-15 size-full\" src=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/04\/lyrical-arab-dance.jpg\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\" srcset=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/m834bo-storage\/sites\/6\/2015\/04\/lyrical-arab-dance.jpg 604w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/m834bo-storage\/sites\/6\/2015\/04\/lyrical-arab-dance-300x199.jpg 300w\" alt=\"foto di Sabina Todaro mentre balla lyrical arab dance\" width=\"604\" height=\"401\" aria-describedby=\"caption-attachment-15\" \/><\/a><\/p>\n<p id=\"caption-attachment-15\" class=\"wp-caption-text\">Sabina Todaro in performance<\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Lyrical Arab Dance \u00e8 frutto del lavoro di ricerca sulla danza, sul corpo, sull\u2019espressivit\u00e0, sulla dimensione\u00a0energetica della danza e sull\u2019anima musicale del mondo arabo e mediterraneo di Sabina Todaro.\u00a0Sabina Todaro da quasi 30 anni conduce ricerche su danza e musica araba e sul flamenco, attraverso viaggi e studi, che affianca ad un profondo lavoro di pedagogia, neurologia, anatomia e fisiologia del movimento.\u00a0Contributo imprescindibile alla creazione di questo metodo \u00e8 stata la pi\u00f9 che decennale esperienza di Hilal Dance, il lavoro dei coreografi e danzatori\u00a0Suraya Hilal e\u00a0Alessandro Bascioni.<\/p>\n<p>Per informazioni pratiche sui corsi settimanali di Lyrical Arab Dance con Sabina Todaro, visita la sezione specifica del\u00a0sito <a class=\"customize-unpreviewable\" href=\"http:\/\/www.ilmosaicodanza.com\">www.ilmosaicodanza.com<\/a><\/p>\n<h3>Le origini culturali<\/h3>\n<p>Il Medio Oriente \u00e8 un luogo dalle tradizioni di musica e danza molto ricche sulle quali l\u2019Occidente ha creato tutta una serie di fantasie esotiche legate al mito dell\u2019Orientalismo.<\/p>\n<p>Esplorare questa cultura artistica di prima mano, con esempi pratici, reali, ci porta a capire meglio la nostra stessa natura di popolo immerso nel ventre vivo della cultura di danza e musica mediterranea. Conoscere generi, stili, epoche, ci fa andare oltre la banalit\u00e0 delle forme commerciali, entrando nel cuore espressivo della sensibilit\u00e0 Araba. Danzare significa gioia, benessere, voglia di vivere e di comunicare. Voglia di condividere, di celebrare l\u2019essere con gli altri al di l\u00e0 delle situazioni\u00a0momentanee e personali, riconoscendosi nella propria umanit\u00e0.<\/p>\n<p>La lezione si compone di esercizi energetici e fisici costruiti allo scopo di rinforzare, allungare e centrare il corpo per renderlo duttile ed espressivo, ampliando e moltiplicando le possibilit\u00e0 di movimento e di comunicazione con s\u00e9, col gruppo, con la musica e con lo spazio. Si esprimono cos\u00ec appieno le proprie potenzialit\u00e0, senza giudizio, con gioia.<\/p>\n<p>Il mondo Arabo vive la danza e la musica in questo modo: esse non sono mai momenti virtuosistici fini a se stessi, o di autocelebrazione, n\u00e9 mezzi di espressione della propria realt\u00e0 momentanea, ma parlano all\u2019essenza dell\u2019uomo, da cuore a cuore.<\/p>\n<p>Per questa ragione Sabina Todaro ha creato il portale <a class=\"customize-unpreviewable\" href=\"http:\/\/www.musicaedanzaorientale.it\">www.musicaedanzaorientale.it <\/a>dedicato a tutte le manifestazioni della musica e della danza nel mondo arabo, con articoli scaricabili a vostra disposizione: la cultura \u00e8 patrimonio di tutti!<\/p>\n<nav class=\"pagination group\"><\/nav>\n<div class=\"clear\"><\/div>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lyrical Arab Dance: le radici espressive della cultura tradizionale della danza\u00a0araba Sabina Todaro in performance &nbsp; Lyrical Arab Dance \u00e8 frutto del lavoro di ricerca sulla danza, sul corpo, sull\u2019espressivit\u00e0, sulla dimensione\u00a0energetica della danza&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=189"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":192,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189\/revisions\/192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}