{"id":25,"date":"2015-05-06T21:50:14","date_gmt":"2015-05-06T19:50:14","guid":{"rendered":"http:\/\/lyricalarabdance.it\/?p=25"},"modified":"2018-02-12T16:57:20","modified_gmt":"2018-02-12T15:57:20","slug":"vacanze-studio-di-danza","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/2015\/05\/06\/vacanze-studio-di-danza\/","title":{"rendered":"Vacanze studio di danza"},"content":{"rendered":"<h2>Vacanza studio con Sabina Todaro dal 27 al 31 Luglio 2018<br \/>\na P\u00e4rnu,\u00a0la deliziosa localit\u00e0 balneare e di benessere, capitale estiva dell&#8217;Estonia!<\/h2>\n<div id=\"attachment_33\" style=\"width: 678px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/05\/vacanza-studio-danza-in-estonia-300x200.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-33\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-33\" src=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/05\/vacanza-studio-danza-in-estonia-300x200-300x200.jpg\" alt=\"vacanza studio danza in Estonia\" width=\"668\" height=\"445\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-33\" class=\"wp-caption-text\">vacanza studio danza in Estonia<\/p><\/div>\n<p>5 giorni dedicati alla Lyrical Arab Dance e al benessere, in Estonia, dove fa caldo ma non troppo \ud83d\ude09<\/p>\n<p>Ogni giorno \u00e8 possibile seguire due sessioni di danza di tre ore ciascuna, la mattina dalle 10 alle 13 e il pomeriggio dalle 16 alle 19, o anche soltanto una in modo da avere tempo libero da dedicare&#8230; al riposo e alla cura di s\u00e9.<\/p>\n<p>Alloggeremo presso il Viiking Spa Hotel, situato lungo la spiaggia e munito di completissimo centro benessere, centro estetico e Terme. Le terme sono ricchissime di saune, piscine e idromassaggi e sono assolutamente gratuite per gli ospiti dell&#8217;hotel. Il centro benessere offre decine di terapie e trattamenti di bellezza e salute di qualit\u00e0 ottima e a prezzi molto competitivi.<\/p>\n<p>Le lezioni di danza si svolgono in un ampio salone dell&#8217;hotel, lo studio Victoria, con parquet, \u00a0situato all&#8217;ultimo piano e illuminato da enormi finestre su ambedue i lati, lontano da sguardi indiscreti dei turisti, in una atmosfera accogliente\u00a0che favorisce l&#8217;apprendimento e l&#8217;allenamento senza alcuno stress, anzi, regala serenit\u00e0 e gioia di vivere.<\/p>\n<p>Potete visitare il sito del Viiking Hotel:\u00a0www.viiking.ee\/en<\/p>\n<p>Sabina Todaro utilizza una particolare pedagogia, sviluppata durante oltre 25 anni di insegnamento, che parte dallo studio dell&#8217;anatomia e soprattutto della neurologia per ottenere un rinforzo centrale della struttura corporea migliorandone l&#8217;efficienza, attraverso un training tonico ed efficacissimo. Una volta che il corpo viene risvegliato con vari esercizi di allungamento, equilibrio e tonificazione, Sabina accompagna gli allievi alla ricerca della propria espressivit\u00e0 e del proprio movimento naturale, indirizzandoli verso il linguaggio arcaico delle danze del mondo arabo rilette in chiave contemporanea. Dopo si sente di aver lavorato a fondo ma senza stanchezza: al contrario, le persone hanno una incredibile energia vitale positiva che li porta ogni giorno di pi\u00f9 verso una sensazione di benessere generale.<\/p>\n<div id=\"attachment_44\" style=\"width: 553px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/06\/parnu-in-estonia.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-44\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-44\" src=\"http:\/\/lyricalarabdance.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/06\/parnu-in-estonia-300x200.jpg\" alt=\"parnu in estonia\" width=\"543\" height=\"362\" srcset=\"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/06\/parnu-in-estonia-300x200.jpg 300w, https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-content\/uploads\/sites\/6\/2015\/06\/parnu-in-estonia.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 543px) 100vw, 543px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-44\" class=\"wp-caption-text\">parnu in estonia<\/p><\/div>\n<p>Per l&#8217;organizzazione del viaggio si pu\u00f2 contattare l&#8217;agenzia viaggi\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">Ikaalisten Matkatoimisto in inglese o in finlandese(<a title=\"matkat@ikaalistenmatkatoimisto.fi\" href=\"mailto:matkat@ikaalistenmatkatoimisto.fi\">matkat@ikaalistenmatkatoimisto.fi<\/a>), che<\/span> prevede il trasporto via ferry boat dal porto di Helsinki a quello di Tallinn, il trasporto via bus dal porto di Tallinn fino all&#8217;hotel Viiking, l&#8217;uso libero e gratuito del centro Spa (saune, sauna di sale, bagno vapore, piscine e idromassaggio) la prenotazione dell&#8217;albergo con pernottamento e colazione. Per prenotare i trattamenti di benessere ed estetica, contattare direttamente l&#8217;hotel (si consiglia di farlo in anticipo via mail, in inglese, per essere certi di godere delle sessioni desiderate).<\/p>\n<p>I partecipanti devono provvedere personalmente a raggiungere il porto di Tallinn o di Helsinki (l&#8217;agenzia viaggi provvede anche ad un trasporto via autobus da altre citt\u00e0 finlandesi al porto di Helsinki), negli orari che verranno specificati al momento dell&#8217;iscrizione, organizzare i propri pranzi e cene e i trattamenti presso i centri estetici e curativi. La colazione, ottima ed abbondantissima, \u00e8 compresa nel prezzo delle stanze.<\/p>\n<p>Accanto alla danza, c&#8217;\u00e8 il tempo per godersi una vera vacanza relax: a P\u00e4rnu c&#8217;\u00e8 il mare, con larghe spiagge di sabbia e spiaggette appartate, viali alberati e parchi in cui passeggiare ed andare in bicicletta (il noleggio bici \u00e8 ovunque, a costi davvero interessanti), e curare il proprio benessere con sauna finlandese, bagno turco, piscine d&#8217;acqua calda e fredda, bagno giapponese e jacuzzi a nostra disposizione gratuitamente in albergo e la possibilit\u00e0 di sottoporsi a una grandissima variet\u00e0 di trattamenti di benessere, massaggi curativi ed estetici a prezzi davvero molto contenuti.<\/p>\n<p>La cittadina \u00e8 molto gradevole, passeggiare nel centro pieno di accoglienti caff\u00e9, ristoranti ottimi ed economici e negozietti, ci fa sentire proprio in vacanza: Parnu \u00e8 infatti una localit\u00e0 molto nota al nord dell&#8217;Europa proprio per le sue spiagge e per i centri benessere.<\/p>\n<p>La vacanza studio \u00e8 molto intensa dal punto di vista della danza e i risultati in termini di miglioramento nella danza e nel movimento sono evidenti. L&#8217;esperienza umana, inoltre, \u00e8 molto ricca e completa, e, accompagnando il tutto con sole, mare, riposo, e ottima compagnia ci si sente davvero rinnovati!<\/p>\n<p>Le lezioni si tengono interamente in inglese, ed il gruppo \u00e8 internazionale, per cui la lingua franca \u00e8 l&#8217;inglese&#8230; ecco che lo stage estivo di diventa anche un&#8217;occasione per approfondire o per rispolverare le proprie conoscenze della lingua! Se l&#8217;inglese non \u00e8 il tuo forte, niente paura: quando si condivide la voglia di danzare, ci si capisce ugualmente!<\/p>\n<p>Un&#8217;occasione da non perdere!<\/p>\n<h3>Per iscrizioni e informazioni<\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Signing up to the workshop and inquiries about the trip by email:\u00a0<\/span><a href=\"mailto:mari.poikkilinja@saunalahti.fi\"><span style=\"font-weight: 400;\">mari.poikkilinja@saunalahti.fi<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">When signing up to the workshop, you will get detailed information for\u00a0travel booking (reservation number etc).\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Inquiries about the workshop:\u00a0<\/span><a href=\"mailto:sabina.todaro@hotmail.it\"><span style=\"font-weight: 400;\">sabina.todaro@hotmail.it<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Inquiries about the trip:\u00a0<\/span><a href=\"mailto:gaotina@mbnet.fi\"><span style=\"font-weight: 400;\">gaotina@mbnet.fi<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vacanza studio con Sabina Todaro dal 27 al 31 Luglio 2018 a P\u00e4rnu,\u00a0la deliziosa localit\u00e0 balneare e di benessere, capitale estiva dell&#8217;Estonia! 5 giorni dedicati alla Lyrical Arab Dance e al benessere, in Estonia,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":33,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[7,6,5,4,3,9,10,8],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25"}],"collection":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":129,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/revisions\/129"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/lyricalarabdance.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=25"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}